{
"Sheet1":[
 {
  "Question": "శీర్షికా ఉపగమం లోపం",
  "A": "అభివృద్ది కృత్యం",
  "B": "ప్రారంభ కృత్యం",
  "C": " సమ్మిళిత కృత్యం",
  "D": " ప్రదర్శన కృత్యం",
  "Answer": "ప్రారంభ కృత్యం\n"
 },
 {
  "Question": " విద్యార్థులలో నూతన విషయాలు తెలుసుకోవాలనే జిజ్ఞాసను పెంపొందించడం హెర్బార్డ్ సూచించిన ఏ సోపానం యొక్క ప్రధాన ఉద్దేశం",
  "A": "ఓర్పు ",
  "B": " సాధారణీకరణం",
  "C": "సన్నాహం",
  "D": "సమర్పిణ\n",
  "Answer": "సన్నాహం"
 },
 {
  "Question": "పాఠ్య పథకం వలన ప్రయోజనం",
  "A": "పాఠ్య బోధన ఆసక్తి కరంగా ఉంటుంది.",
  "B": "వృథా కాలయాపన ఉండదు.\n",
  "C": "నిర్దేశించిన లక్ష్యాలు చేరుకోవచ్చు",
  "D": "పైవన్నీ\n",
  "Answer": "పైవన్నీ\n"
 },
 {
  "Question": "పాఠ్య పథక రచనకు సంబంధించి హెర్బార్ట్ సోపానాల్లో సాధారణీకరణ సోపానమునకు ముందు సోపానం",
  "A": "సన్నాహం",
  "B": "సమర్పిణ",
  "C": "అన్వయం",
  "D": "సంసర్గం",
  "Answer": "సంసర్గం"
 },
 {
  "Question": "మనదేశంలో మైక్రోటీచింగ్ పై పరిశోధనలు చేసినవారిలో",
  "A": "రాబర్ట్ బుష్\n",
  "B": "యంచీ బుడ్\n",
  "C": "హెర్బార్డ్ ",
  "D": "పాసి,జంగిరా ",
  "Answer": "పాసి,జంగిరా"
 },
 {
  "Question": "విద్యా ప్రణాళిక నిర్మాణము విద్యార్థి ఆసక్తులకు అవసరాలకు, సామర్థ్యాలకు ప్రాముఖ్యత ఇస్తూ విద్యార్థిని ఆలోచింపజేసేదిగా చేయు కరికుల నిర్మాణ సూత్రం!",
  "A": "శిశుకేంద్రీకృత సూత్రం",
  "B": "వ్యాసక్తి సూత్రం\n\n",
  "C": "పరిరక్షణా సూత్రం",
  "D": "సహసంబంధ సూత్రం",
  "Answer": "శిశుకేంద్రీకృత సూత్రం\n"
 },
 {
  "Question": " జాతీయ విద్యా విధానం ఏర్పాటైన సంవత్సరం:",
  "A": 1986,
  "B": 1988,
  "C": 1985,
  "D": 1856,
  "Answer": 1986
 },
 {
  "Question": "పాఠ్య పథకంలో ఉస్కుభీకరణము అనే సోపానము ఏ కృత్యానికి చెందుతుంది. *",
  "A": "ఆకరి కృత్యం ",
  "B": "ప్రారంభ కృత్యం\n",
  "C": "ప్రదర్శన కృత్యం",
  "D": "సమ్మిళిత కృత్యం",
  "Answer": "ప్రారంభ కృత్యం\n"
 },
 {
  "Question": "విద్యా ప్రణాళిక అంటే",
  "A": "పాఠశాల తన అవసరాలను దృష్టిలో ఉంచుకొని చేసే సాంవత్సరిక ప్రణాళిక\n",
  "B": "ఉపాధ్యాయుడు తరగతి గదిలో బోధించడానికి ఏర్పాటు చేసుకునే ప్రణాళిక",
  "C": "విద్యార్థులకు పాఠశాల ఏర్పాటు చేసే అనుభవాలు",
  "D": "ఒక సబ్జెక్టుతో తయారు చేసే ప్రణాళిక",
  "Answer": "విద్యార్థులకు పాఠశాల ఏర్పాటు చేసే అనుభవాలు"
 },
 {
  "Question": " ప్రాజెక్టు పద్ధతికి ప్రాముఖ్యత ఇచ్చే యూనిట్",
  "A": "అనుభవ ప్రాముఖ్య యూనిట్\n",
  "B": " వనరుల యూనిట్",
  "C": "నిర్మాణాత్మక యూనిటీ",
  "D": "బోధనా యూనిట్\n",
  "Answer": "అనుభవ ప్రాముఖ్య యూనిట్"
 }
]
}